Lors de votre prochaine visite sur site vous serez invités d’une part à accepter, ou pas, que les membres de votre communauté puissent avoir accès à vos données personnelles (en s’engageant à ne pas les divulguer), d’autre part à vous engager à ne pas divulguer les données des autres membres au-delà de l’utilisation au sein de votre association.
Si vous ne donnez pas votre accord votre compte sera suspendu dans deux semaine et ne pourra être réactivé qu'avec votre accord.
Comme vous l’avez peut-être déjà appris, le 25 mai 2018, une nouvelle législation européenne relative à la sécurisation informatique des données personnelles (RGPD) est entrée en vigueur.  Nous avons donc dû beaucoup travailler ces dernières semaines pour être en conformité avec ce nouveau cadre administratif Européen de manière à assurer la pérennité de nos plateformes et éviter de risquer la suppression pur et simple de nos sites.
Les plateformes CommunityForge sont pourvues d’outils spécifiques garantissant la protection de ces données personnelles contenues dans votre profil.
Ces outils en toutes circonstances remplissent leur rôle conformément aux obligations RGPD à condition d’être utilisés de façon optimale par les utilisateurs eux-mêmes.
Vous lirez ci-dessous les informations indispensables à une utilisation de votre plateforme en conformité avec le RGPD.

<strong>Quelles sont vos responsabilités et vos obligations, en tant qu’utilisateur de cette plateforme CommunityForge ?</strong>
En tant qu’utilisateur de la plateforme, y compris si vous êtes membre du Comité, Admin local ou User One, vous devez avoir conscience que votre profil de membre (concrètement votre fiche de membre) contient toutes les informations nécessaires au bon fonctionnement des fonctions requises au sein de la plateforme : Nom, Prénom, Adresse, Localité, Numéro de téléphone, Adresse courriel. Vous êtes responsable de ces informations incluses dans votre profil de membre.
Les informations de votre profil sont accessibles aux autres utilisateurs de la même plateforme à l’exception de l’adresse courriel qui, elle, fonctionne en arrière-plan lors de l’utilisation des fonctions “contact” et n’est accessible qu’aux administrateurs de la plateforme (Comité, Admin local ou User One). Elles ne sont pas accessibles aux visiteurs, et elles sont protégées par les systèmes de sécurité mis en place par CommunityForge et conformes aux règles de la RGPD (Réglementation Générale pour la Protection des données).
Petit exemple concret : Les utilisateurs du SEL youpie (factice) ont fait le choix d’activer les outils de diffusion les plus larges existant chez CommunityForge (offres et demandes, intertrading, solsearch) ce qui signifie qu’ils désirent que leurs annonces soient non seulement visibles par les membres de leur SEL mais aussi par les membres d’autres SEL qui ont fait le même choix.
Même dans ce cas particulier, CommunityForge préserve les données personnelles de ses membres : aucune information personnelle n’est diffusée (hormis si le membre lui-même a inclus une de ces informations dans l’annonce elle-même).
Seules les informations stockées dans votre profil bénéficient de cette protection. Aucune des informations de votre profil ne doit donc être répliquée dans les pages, les annonces, offres, demandes, documents ou autres… sous peine de sortir du cadre sécurisé que nous vous offrons.
Vous devez être conscient que ces données ne sont alors plus protégées par les mécanismes de sécurité mis en place par CommunityForge et par conséquent sont exposées à un risque de violation.
Tout document joint à une offre ou une demande est accessible à toute personne qui a connaissance de l’adresse URL spécifique, par exemple en faisant une requête via un moteur de recherche (exemple : plan avec vos coordonnées). Or une information diffusée sur internet est extrêmement difficile à supprimer car elle est bien souvent répliquée au sein des banques de données des moteurs de recherches.
Il vous est donc fortement déconseillé de mettre des informations personnelles en dehors de votre profil. Si vous le faites quand même, vous devez être conscient des risques que vous prenez (que vos données soient propagées sur internet et utilisées sans votre autorisation) et ne pas vous en plaindre par la suite.

